<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Рапорт генералъ-майора Борзова — князю Прозоровскому. Приложение № 1. 7 февраля 1777 г. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Рапортъ генералъ-маіора Борзова — князю Прозоровскому. (Приложеніе № 1).==

{{p|329}}

{{Right2|<small>7-го февраля 1777 г.</small>}}

По сходству ордера вашего сіятельства сего теченія отъ 2-го подъ № 35 присланнаго мнѣ, съ приложеніемъ копіи съ письма къ Ширинъ-бею, коего содержаніе здѣсь пребывающимъ {{p|330}} мурзамъ чрезъ секретаря Дементьева точно объявлено, въ чемъ они себя находя довольными препроводили мнѣ въ отвѣтъ одно адресованіе на имя вашего сіятельства, а другое къ Мансуръ-Оглу бей Мегметъ-Шахъ-бею, при семъ честь имѣю представить, а таковыя же отъ нихъ и Ширинъ-бею и къ Абдувели-пашѣ отъ меня съ вѣрнымъ конфидентомъ доставлены будутъ, равно къ Алимъ-Гирею-султану и другимъ благонамѣреннымъ объ ономъ извѣстить не премину.

Принадлежащее (до) отъѣзда сихъ чиновниковъ до мѣста пребыванія вашего сіятельства донести имѣю: изъ нихъ Темиръ-Газы-мурза на сихъ дняхъ нѣсколько слабымъ себя находитъ, но уповаю чрезъ четыре дня къ тому въ состояніи будетъ; безопасности же ради ихъ въ пути при надежномъ офицерѣ съ конвоемъ препровождены быть имѣютъ.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
